\task{
	Используя \textit{волновое уравнение}, докажите принцип суперпозиции: если $y_1(x, t)$ и $y_2(x, t)$
    являются решениями волнового уравнения, то и $y_1(x, t) + y_2(x, t)$~--- тоже решение.
}

\bigskip

\textit{Примечение.} Волновым уравнением называется уравнение для
колебаний, полученное на занятии:
$$\frac{\pt^2 y }{\pt x^2} = \frac{1}{c^2} \frac{\pt^2 y}{\pt t^2}. $$


\task{
    Пусть линия, соединяющая два источника $S_1$ и $S_2$ перпендикулярна плоскости экрана. Расстояние
    между источниками $d$, расстояние от источников до экрана $L$, при этом $d \ll L$. Какую
    интерференционную картину наблюдатель увидит на экране? Найдите расстояние между соседними
    максимумами освещённости
}

\task{
    На стеклянный стол с показателем преломления $n$ кладут плосковыпуклую линзу из такого же
    материала. Сверху линзу освещают параллельным пучком света, падающим перпендикулярно
    плоскости. Почему будет наблюдаться интерференционная картина в этом случае? Определите её
    структуру. Определите расстояние между соседними максимумами освещённости. Радиус кривизны выпуклой
    поверхности равен $R$, длина волны света $\lambda$.
}

\bigskip
\textit{Указание.} Вспомните про то, что свет на границе раздела сред
может как отражаться, так и преломляться.  

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0,-0.35) rectangle (11,-1);
    \draw[very thick] (0.5,1) arc (240:300:10) -- (0.5,1);
  \end{tikzpicture}
\end{center}